澳洲警告不容外國政府妨礙言論自由

【Now新聞台】澳洲昆士蘭大學日前有香港和內地留學生在反逃犯條例修訂集會中發生衝突，外長佩恩警告，澳洲政府不容忍外國政府妨礙當地言論自由。

佩恩警告，澳洲政府期望外國駐當地的外交人員能尊重澳洲言論自由和合法示威的權利，即使是涉及具爭議和敏感事項，她又說如果外交人員作出削弱這些權力的行為，包括鼓勵具破壞性或潛在暴力行為，澳洲政府會特別關注。

數百名香港學生周三在昆士蘭大學舉行反修例集會期間，遭大批內地學生包圍，雙方起衝突。中國駐布里斯班總領事館隨後發表聲明指，是極少數別有用心的人進行反華分裂活動，引起包括內地和香港在內的中國留學生的憤慨和抗議，總領事館肯定中國留學生自發的愛國行為，堅決反對任何分裂國家的言行並反對一些人借事件製造中國內地和香港學生對立，煽動反華情緒。

擺明反中啦 反咩華

終於上到Canberra 個層面
班支那留學生等俾人遣返

反華有咩問題？

澳洲換走左陸克文之後瘋狂反中

世界大趨勢

Malcolm Turnbull 先癲，個個星期提住中國

呢條友奶到癲撚左仲成日講普通話
比人屌到仆街

不容許外國勢力指手劃腳

咁多位手足點晒班大陸仔相佢

大家mark低 d人資料,send去移民局
送佢地番大灣區,藍絲page都有好多

大陸人就是無歡欣，無幽默感的民族，人地連國家元首都可以與民同樂，甚至作為人民笑點，連地區獨立也可以公投。

這才是一個每人也喜愛，有自信的政府。

土共黑金政治，間諜活動早已滲透歐美政商科技校園，希望外國巴絲至少都同身邊既外國朋友講下呢d 影響，如果佢地唔想有日自己國家行共產主義，必須要思考下自己應該做咩。
今日香港，明日地球

遣返班仆街大陸學生就啱喇

係就最好啦
死共狗

去移民部投訴班支那賤種打人同死亡威脅
取消佢地學生簽証

其實鬼佬真係唔buy中國果套意識形態。
鬼佬覺得係正常表達政見貼幾張memo紙, 你中國係度鬧人分裂乜分裂物。鬼佬聽到得個笑字。仲以為自已好威。

應該要 deport 左果啲攪事份子, 等佢地以後唔好以為有錢大晒所有國家都要容忍你地啲野蠻行為。

聽聞香港學生仲一早同學校申請咗
校方批准咗先整

中係淨係支那
華係你同我都有份
我哋唔係中國人支那人，但肯定係華人。

我地係反支 唔好拉晒全球華人

排華好

澳洲應該耍打呢段野『澳洲昆士蘭大學是澳大利亞聯邦的大學，澳洲昆士蘭大學事務純屬澳大利亞聯邦內政，澳大利亞聯邦政府和人民決不允許任何外國政府、組織或個人粗暴干預，更不會容忍任何外國勢力搞亂澳洲昆士蘭大學。』

要有人起佢地底 拎去immi 先做到野

支持呀，班留學生都要小心呀

其實班澳洲佬都唔係咁妥支那

祟洋媚外可恥
幫佢地做個真正愛國既中國人

遣返遣返遣返遣返

貼下memo紙都反華勢力

宜家佢條𡃁Morrison都唔差，反而我覺得Morrison仲有台型佢上任當日我咁啱喺澳洲（參觀完國會兩日就換總理），我喺電視睇著佢第一個總理身份嘅記者會，即刻feel到佢非池中物

華人社會好大
馬來西亞,新加坡都算

其實只要話佢喺網上有恐嚇言論已經收佢皮

反中=中共
反華=華人血統
一個政權 一個血統 識分未

外交部對外交部

這麼愛國，為何不回祖國享受高等教育？
是否要學習外國勢力資本主義！！

有冇澳洲巴打幫手令當地政府借啲𠵱嚟反一反中？
橫掂當地人都唔太鍾意支那人

偷偷地幫老母開咗AirDrop

幫老豆老母開Airdrop 等文宣手足做下嘢

係反中共，唔好畀佢將所有華人拉埋一齊講。

我地都算華人 所以叫反中好啲 同華人好多 唔係個個都信共產黨

Push

但香港人得三至四代
唔好用「血統」呢啲字眼啦
香港人就係香港人，只要認同價值，就係自己人，話之你咩血統

你呢啲正一傻撚左

"中華民族"係一樣好成功嘅發明

血統係不分地域
係基因嘅遺傳

Btw,我無話你係咩人
唔洗起曬鋼

唔係大中華膠

咁我哋都係華人文化嘅呢啲冇得否認

proud to be an Australian

根本就打亂種
係中共格硬玩民族主義

將來香港立國
都唔會以民族主義做核心
我認為所有捍衛香港價值 以香港利益為依歸
就係香港人

言論自由

中國留學生咪亂黎 遲下書都唔比你讀

支持支那仔變三等公民

梗係 係外國玩野 都傻傻地

華人/中華民族本身就係一個假概念
好簡單，俄羅斯族係咪華人？

黑人 白人 黃種人都有好人同壞人
你做好人定壞人 你有得揀
但邊個做你老豆老母 你無得揀

我無野講
我要見律師
我要睇醫生

反共

支那仔返大灣區

澳洲好野

其實以英文來講
只得Chinese. 冇分話華定支

再伸展出去已經係叫Asian

取消班撚屌d visa

咱们澳洲大学问题是澳洲内政，岂容你支那说三道四

都係嗰句屌你老母啦支那

對白似曾相識

中同華英文都係 chinese

跟住中國就會威脅用經濟制裁話唔同澳洲買礦產，睇撚死佢

上面係咪有班弱智俾大一統思想洗腦洗走咗粵族粵人嘅概念

光復香港 全球參與

望下你啲DNA先啦
除非你係巴基斯坦血統

幫支那學生起底之後send畀澳洲搞搞佢哋
仲有 比起底組幫佢參軍

擺明反共啦
反咩中

不容外國勢力說三道四
終於有西方國家識用

快將connect全球

反中=反對政權
反華=種族歧視

華人=新加坡人,台灣人,中國人,香港人

好似德國,奧地利,荷蘭,丹麥瑞典都係日耳曼人咁

然後再延伸
德國人同法國人=華人同日本人
法國人同意大利人又=日本人同韓國人(關係近過同中國人)

反華 係反埋香港同台灣

反中共就最好

都係果句啦，咁撚愛國唔撚好去外國讀書，死番去支那啦好嘛

只要班蝗再出手打人，相信會被遣返

踢番果班愛國撚番支那

澳洲

反華係discrimination

中華係指華夏文化, 唔係中國, 東晉果時起嘅朵。
睇dna好多國家嘅黃種人都會好似,但文化嘅野就無得spin嘅, 用緊中文, 祖先住嘅屋, 宗教喜喪儀式 都係好類近

成功make noise

廣東真·粵人同越南人Y-DNA都係O1b開頭
北面支那蝗蟲多數O2a/b/c(舊稱O3)開頭
你望咗你自己係邊款先

有無得聯署叫政府譴返呢d打擊自由言論既人

之前睇過好多澳洲簽證嘅野
份份都要簽一個Australian value statement
入面包括respect for equal worth, and the dignity and freedom of individual同埋freedom of speech等等
唔簽 唔同意 基本上直情係唔合資格申請簽證

只要起到班中國學生底 有名有樣
證明到當日佢有份打壓香港學生嘅言論自由
甚至影響到其他人嘅人身自由
好大機會可以取消佢地個簽證 即時回國

舉報哂 真係遣返咗中國之後
相信以後班中國人都唔敢打壓香港人
因為佢地仲想長居外國 唔返中國呀

呢個係英文嘅缺陷
正如米同飯英文都係rice
但米擺明同飯唔同
唔信你生啃米俾我睇

反中共 對準政權

pish

踢 共狗 出澳洲！

支那仔即係支那仔, 連人地個套都接納唔到, 學咩人出國讀書?

之前華為件事都好似係澳洲話俾美國知？

反修例=自發愛國行為，中國大使館確認

推

贊成愛國l回鄉

自推下先
咁愛國就要迫佢地返中國 共享中國人榮耀
你地係中國人呀屌

我們和科大衛（David Faure）在有關珠江三角洲宗族的研究中指出，大多數宗族關於祖先定居歷史的記憶和敘述是令人存疑的，這些宗族的祖先並不一定是來自中原的移民，他們實際上更多是本地的土著。這些宗族的部分成員，在不同的歷史階段，操控著他們認作國家權力的像征，加上他們自己的創造，建立起自己在帝國秩序中的「合法」身份；通過貼上了「漢人」的標記，他們與當地其他原居民劃清界線。這些宗族控制了廣袤的沙田，也控制了墟市和廟宇，修築祠堂，編纂族譜，炫耀自己與士大夫的聯系。這些努力提升自己社會地位的人，在演示一些被認為是中國文化的正統命題和身份標志的同時，也創造著一套最後為官方和地方權勢共同使用的排他性語言[7]。

蕭鳳霞、劉志偉（2004）。〈宗族、市場、盜寇與蛋民——明以後珠江三角洲的族群與社會〉，《中國社會經濟史研究》，2004年第三期。

大把香港人嘅祖先本身都唔係漢人，係掛個名當自己係，更加唔係二十世紀先發明岀黎嘅「華人」

但而家分明犯法
都冇人去處理班支那人
甚至令香港人覺得唔安全
一個民主法治國家，點收科？分明落澳洲政府面

屌 蝗蟲好似有玩尿

why not
我以前英國讀書見識過班撚樣嘅霸道
係時候要清算
我見香港有專業清算師
我地留過學或而家留學甚至移左嘅
大可以整個國際清算師，清算海外親中勢力

袋鼠國

exactly，就算只係郁到一個半個，都足以殺雞警猴
自從黃向墨事件，親中勢力都冇咁串

上面咁多位自認華人嘅巴打，我希望你地意識到，華人/中華民族係一個由中國政府操控嘅概念，唔單止虛假而且危險

難d
澳洲d學店等錢洗

咁國家安全家係錢重要d
如果冇左前者仲點搵錢，而且支那人學費來源隨時係污糟錢
咁同洗黑錢有咩分別

送班大陸人翻去啦咁愛國

所以我喺外國年代永遠同華人相關機構包括CSSA同HK Soc保持距離

中文用詞死板但係好狡辯
唔似英文多元化
而且好多時講野報喜不報憂，有人死左叫升天或者走左

段片有好多鬼佬都講Free HK
同學仔黎?

澳洲最撚憎就係共匪 係人哋地方搞多啲事等驅逐出境啦

堅持人強馬壯 提防中計 相信兄弟 各自爬山 和理非見到勇武手足做嘢 唔該開遮幫佢哋擋鏡頭 例如被恐襲 有狗混入及偷拍

《緊急廣傳》由其唔上連登位置
有好多兄弟買左迪卡儂 但唔記得所有產品入面有RFID！
記得剪牌🙏記得剪牌🙏記得剪牌

失物追蹤聯絡，失主記得問對方入面有咩先好接觸，免被恐怖騎劫，找回失物記得通知我刪除
7.21 上環 -

將呢條恐怖份子滲透香港歷史詳述散去全世界

[URGENT] 我要攬炒🙏Like🙏Subscribe🙏Follow🙏Retweet
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:

傳說7.21恐怖份子黑社會圖上武器之一
7.27香港人不站出來追究
這種恐怖襲擊將會在18區無處不在
中聯辦背後策劃證據

🎆光復香港🎆時代革命🎆爭取五大訴求🎆
📢1. 全面撤回送中條例
📢2. 撤銷6.12暴動定性
📢3. 釋放被捕義士並承諾永不追究
📢4. 全面實行雙普選
📢5. 成立獨立調查委員會，追究黑警濫用暴力，徹查警黑勾結7.21元朗恐襲
7.28 14:00 最後底線，否則行動升級

睇到最底 內容包括：「運動時間」 「聯署」 《會加入新聯署 記得去簽》 白宮需要係電郵內確認先叫完成 記得係電郵㩒連結 唔好懶 所有活動必須同時進行

☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻
持續不合作運動「兄弟爬山，各自努力」
🥳 - 18區連儂場
🥳 - 沙田新城市廣場

🥳7.27 元朗反恐襲 - 踢走鄉黑大遊行

🥳7.28 母忘上環 - 追究上環開槍責任

🥳8.4 將軍澳反送中大遊行

🥳8.4 港島西大遊行

請各位努力推po以提出遊行時間修訂
已取消或延期:

兩條戰線同樣重要 但係請各位心水清
任何一方都不能忽視 以防誤中港共圈套
亦避免被各方妖孽分散注意力 必須將火力對準政權
政府務必回應五大訴求

簽咗都要🙏廣傳🙏快夠數💪唔好話冇用就唔做，唔理效果有咩都必撐，團結是力量💪

YAHOO 公投7.21元朗襲擊事件

🖕🖕🖕見指中聯辦😡😡勾結香港黑社會😡😡策劃元朗恐怖襲擊聯署🖕🖕🖕
🎊 On July 23, 2019：

🧐🧐元朗黑夜連登獨立調查委員會🧐🧐
🎊 On July 23, 2019：

🤬🤬要求馬會撤銷何君堯會藉🤬🤬
🎊 On July 23, 2019：

😡😡投訴李漢民有違法公職人員行為失當😡😡
🎊 On July 23, 2019：
Email : csbcomp@csb.gov.hk
🙏🙏所有香港大學學生、舊生以及職員參與聯署，要求香港大學校長張翔履行社會使命。🙏🙏
🤭我唔捨得何君堯去美國🤭
🥳大家快聯署留底佢全家🥳
🎊 On July 21, 2019：

你咁講即係連黃種人都否定
依家無人話華人等於中國人
但黃種人 亞洲人基本上等於華人 即係包括香港人 即係大家都係華人
咁你唔係華人係咩人？唔好答我香港人 馬拉人 新加坡人 呢個係你既國藉/來自邊度 唔同「華人」既意思
唔好起住鋼衝出黎柒

你係咩種族？填表有時都要填ethnicity，唔係Chinese係咩？

澳洲係第一個國家發現X為好危險

唔洗答非所問
問你填ethnicity你填乜
唔洗吓吓都政治化

仲有亦都係第一個反支那干預法案嘅國家

諗太多
喺中共未出現嘅時候已經移民外國嗰啲血統上都係Chinese
外國人從來都無覺得Chinese=中國人民共和國國民 只係一個種族嘅概念

所以?你要否定自己係漢族人?
中共覺得咁樣做有用唔代表外國人係咁諗
講中國人民共和國國民嗰陣外國人會用Mainlanders

push

只不過係依D馬列式批鬥out左50年姐

你都有道理, 過左100年都保留到咁多變成中西融合已經好勁, 但我地又唔可以叫自己大英帝國子民高不成低不就咁

中國人應該齊齊杯葛澳洲
所有愛國留學生即刻離開澳洲

推到澳洲巴絲見到

其實用chinese依個字已經岐視緊人
用最中性既asian好D

呢個只係你一廂情願嘅諗法
如果Chinese真係純粹一個種族嘅概念，咁點解維吾爾族俄羅斯族蒙古族藏族，都會比中國政府列作中華民族又名Chinese？

事實係中華民族/華人/chinese，都已經比中國政府騎劫，已經比人玩到爛，認黎做咩？

香港人係百越後代，基因上同越南果種相近好多
真正漢人係指北佬樣果種
而中國定義嘅漢人係偽命題

佢都係漢人

其實中國人咁唔鐘意freedom of speech 真係可以返中國
留係外國受氣為咩呢

呢個係歸化入籍中國嘅足球員嚟
中國政府出身份證比佢
寫佢係漢人

葡萄牙足球員德爾加多入籍中國 被列為「漢民族」

因為漢族係全世界最大嘅種族囉，佔中國９成人口 係咪全部少數民族都要列晒出嚟你哋先接受呀

今時今日自稱華人都冇好野
馬華新華加華美華
反華反中反共本身就係同一樣野

趕撚走班中國人啦

馬來西亞華人都比中國洗腦洗到以為自己係中國人

趕走班垃圾蝗唔

其實真心好易起
基本上在場果班大陸人一定會有玩ig fb
如果有add 佢地wechat
仲會有超大量證據

馬華個朵好臭

咁我反問你，英美澳加籍嘅華人唔係華人唔知叫咩呢

廢殘體喇
正體好靚，以前個北魏體招牌更加係香港嘅代表

0負評 今次冇人禁錯

唔係個個
但係有激進馬華狗眼看人低係事實
新一代基本上冇乜野 只係有d被害者心態
但係上一代馬華係極度仇港
(不過咁其實香港上一代出國都係蝦蝦霸霸個d)

所以香港人不是中國人 更不是華人

都混咗咁多代血啦
仲點分族吖

幾時送班支那狗回歸支那懷抱？

唔認同請即刻離開

asian is enough,why you have to be chinese

特別關注有閪用咩
係就拉咁啲散佈恐嚇嘅人啦

籌眾登報遣返我撐

之前好多人又話澳洲狂奶共???

有佢地名之類直接REPORT 佢地係外國AGENT 啦, 可能攞條片已經得

因為係問緊ethnicity....................."Hongkongers"唔係ethnicity.............
算啦你哋係要政治化嘅話我都無嘢講 明明人哋問呢條問題嗰陣根本唔會諗咁多嘢

先收集下
通常搵到fb, qq呢類咩都起到晒
到時再報更有力

澳洲本地人好撚憎支那人
大家可以做野了

就算你拎美國綠卡，你都係華人

種族同國藉唔撚識分？

我相信國際上講緊華人係包括漢人

agreed，同義不同名，同一樣嘢又整多個term，特登令到人將情緒轉移同分散咗。理性上，根本「中」同「華」意思係一鳩樣，兩隻字都係取自「中華民國/中華人民共和國」

一啲應該分開嘅概念又用同一個term，好似 China「支那」 (地域上，e.g. 同「台灣」Taiwan相對) 譯做「中國」，ROC「中華民國」(政權上)同PRC「中華人民共和國」(政權上)又縮做「中國」。更多例子有: Country, State, Nation 全部一概譯做「國家」

中文根本係現實版嘅 1984 newspeak 新語

邊個再搞事就遣返
應該無支那人再敢搞事

我就唔知你講緊咩國家
如果係澳洲，census只會問你ancestry，而且係冇標準答案，你想填咩就填咩

只要多人填HongKonger，我睇唔到點解唔可以係ethnicity
你覺得五十年前會唔會有人自稱Estonian?

所以佢地咪郁華膠囉
咩血統咩華人文化
從來都係一廂情願
「中國」依個起方從來都係多民族、多血統
北方人同日本人DNA仲近過同南方人，啫係我同你呀
北方文化亦同南方唔同，淨係香港有自由，生活方式唔同，文化已經唔同，會講嘅嘢唔同，支那人嘅思想同行動受政府制約，支那人嘅文化就係中共嘅文化
文化唔係淨係講傳統、講你有冇拜年、有冇食傻，係包括傳統同新浪潮嘅文化，支那人玩抖音、小粉紅、WeChat紅包、乜乜物物，嗰啲就係「支那文化」，香港人示威、整文宣講政治、拎政治事件嚟娛樂，依啲係「香港文化」
東南亞嗰啲就更加唔同
唔好再講咩華人血統、華人文化，血統論一嚟就冇科學根據，文化論更加不合時宜

班蝗真係笑撚死人
好柒呀 真係以為自己大晒

整定大banner
寫到明出手打示威者被影到會影響攞居留權
一定無蝗出嚟

排華

無論英國定美國定加拿大，填關於ethnicity嘅問卷時Chinese都係排喺好高嘅位置
以下係加拿大例子
[size=2]On both versions of the questionnaire, the 2016 Census ethnic origin question asked: 'What were the ethnic or cultural origins of this person's ancestors?'. A note provided above the question stated that 'This question collects information on the ancestral origins of the population and provides information about the composition of Canada's diverse population.' Below the question, a second note indicated that 'An ancestor is usually more distant than a grandparent.'
The 2016 Census 2A-L question provided the following 28 examples in following order: Canadian, English, Chinese, French, East Indian, Italian, German, Scottish, Cree, Mi'kmaq, Salish, Métis, Inuit, Filipino, Irish, Dutch, Ukrainian, Polish, Portuguese, Vietnamese, Korean, Jamaican, Greek, Iranian, Lebanese, Mexican, Somali and Colombian. In contrast, the 2A-R questionnaire provided 12 examples, starting with Canadian Aboriginal groups. The examples, in the following order, were: Cree, Ojibway, Mi'kmaq, Salish, Dene, Blackfoot, Inuit, Métis, Canadian, French, English, and German.[/size=1]

香港雖然9成都係漢族血統，但唔係單一種族，如果你夾硬話香港係種族嘅話，咁其他種族嘅人例如巴基斯坦裔人係咪都係「被代表」緊呢，請你諗吓

西人個logic應該只會分海外亞裔做叫Asians，唔會分到咁細，又Chinese/Koreans/Japanese
佢哋應該真係覺得有國籍嘅先可以叫呢堆名

Crazy Rich Asians都無講其他亞洲國家嘅移民後代但套片名又咁改
如果真係會細分，點解佢個片名唔改做Crazy Rich Chinese

美加平時嘅場合的確係就咁叫Asian，不過正式場合嘅時候都係會分清楚嘅
英國就唔係，英國嘅Asian係指南亞人，Chinese會另外分開計

咁姐係英籍越南後裔同英籍泰國後裔都係就咁叫asian?

其實應該攪返個 「人類學詞彙消毒運動」
以現時啲 terms，無可厚非仲係亂輯輯，好似:

中文、中文字、中國人
漢語、漢字、漢人
日文、日本漢字、日本字、
粤語、粵漢字、粤字、粵人、
國族、民族、種族、
國籍、族裔、族群
國家、城邦、國界……

嗰啲

中華民族同華人根本就係中國政府嘅統戰工具
中國政府自相矛盾咁將所有定義加落中華民族入面，就係為咗制度統治嘅合法性

中國政府首先玩血緣，意圖將廣東福建移居世界各地嘅人列做馬華美華x華(我先唔講血緣論有幾唔可靠，大家可以睇#160)

然後玩文化，識寫中文識講幾句普通話又係華人(台灣一大班原住民無啦啦又變成華人)

然後玩統治範圍，中華人民共和國繼承中華民國，中華民國繼續清朝，清朝領土範圍內就係中華民族
所以先有咩塔吉克族烏孜別克族

仲相信華人概念嘅巴打，問下自己
俄羅斯族又係華人(統治範圍)，南洋住咗幾百年嘅客家人後裔又係華人(血緣)，台灣阿美族又係華人(文化)
會唔會有少少精神分裂？

喺蟲國以外地方反共又如何？吹咩

呢啲人喺英國數目少佢唔列出嚟啫，問到咪填返自己種族出嚟囉

都係個句，送得幾多得幾多，
幫下手等佢地早日回國，同家人團聚丫嘛

sorry, 漏咗最重要個啲「華人」、「華文」

從來都無人認同中共嘅小動作，但點解就要否定自己係漢族人嘅事實
亞美族係Austronesian無人話係華人喎
人哋叫你填問卷根本無政治成分 你真係無必要諗到咁複雜

中共點樣政治干預西方國家唔知仲要懷疑嘛？
有理由相信啲西方玩Chinese依個term嚟做ethnicity都係因為媚共

「漢族」係唔合理丫嘛
血統論又冇根據
文化論又不及時宜
噉淨返政治因素去影響你點睇你自己
你可以諗下如果秦國冇統一
會唔會有「漢族」依樣嘢？

你可以睇下我#114，香港係咪真係9成漢族血統，非常值得懷疑

而且chinese排得高，只係代表多人填，我唔覺得代表啲咩

點解你唔肯面對愛沙尼亞人嘅例子？
大把愛沙尼亞人，佢老豆阿爺自認芬蘭人斯拉夫人俄羅斯人，愛沙尼亞人呢個名聽都未聽過
但係，愛沙尼亞人喺今日，就係一個民族

其實大中華都係一種文化
只可以講佢地係親中華文化多啲嘅人
可能佢係「真.華人」，你唔知
但肯定香港好多人都唔係「華人」

身份認同同政治有莫大關係
睇下上一代，幾多人那怕讀過幾多書幾咁支持民主自由，就係比中華民族/華人/漢人 whatever概念困住，最後係比中共政府統戰

咩叫黃種人亞洲人基本上等於華人

百越族點扯到去漢人

返去古代聽到你幾南蠻當漢人真係斬開你十八碌

真係笑死

你攞加拿大呢個例子 入面Canadian作為Ethnicity係指乜嘢呢請問
如果Canadian可以作Ethnicity點解Hongkonger又唔得呢
又假設Canadian ethnicity係用作有人trace唔返祖先邊度嚟而填嘅話
咁就引用你highlight咗紅色呢句
'An ancestor is usually more distant than a grandparent.'
香港人頂多trace到自己阿爺輩可能嚟自廣東福建
咁再遠D呢 太爺輩嗰8位 太太爺輩嗰16位呢
嗰D ancestors你又好肯定佢哋全部係Chinese?
UST南亞仔已經係一個例子
但係唔係個個都trace到嘅時候
咁咪唯有用出生地作為Ethnicity 亦即係Hongkonger囉
咁香港出世巴基斯坦裔人trace到自己祖先嚟自現今巴基斯坦地區 咁佢哋都可以話自己Pakistani 如果trace唔到就叫自己做Hongkonger 搞掂

嗱 如果你再講因為香港係中國地方所以香港人喺trace唔到自己ethnicity就要填chinese咁就係你將問題政治化㗎啦

認同，更何況根本香港人 用緊粵語用緊粤文，而唔係漢語，最多官方文件俾漢人影響用漢文，但用得最舒服嘅語言文字係粤語文，根本稱唔上係漢人。而且，香港人自成民族又未嘗不可，用緊嘅語言叫做香港話又唔係唔得

proud to be a 南蠻

死支那狗仆街冚家剷
我從來都唔會理鳩佢地班屎忽鬼

百越族不是大陸人。

南蠻炸雞。

時代唔同咗
由香港割讓開始
注定香港嘅文化係會同支那本地唔同
再到08之後
香港人抗拒支那嘅風潮更加凸顯香港人對「華人文化」投反對票
喺支那本土嘅「華人文化」係大中華，香港嘅中國人身份認同就越嚟越低，「華人論」喺香港必定趨向緊滅亡

停簽証

啲「華人」邏輯係咁上下，A is B = B is A 都講得出，最後加個基本上去掩飾自己邏輯缺憾

我講緊嘅嘢同你引用嘅文字無一個字係個"漢"字
無啦啦漢乜柒嘢人
喺中共眼中不嬲漢人=華人 華人=漢人
但係我講緊粵漢DNA本身係兩條分支

咪係囉 唔通又將英國美國澳洲紐西蘭話係同一個國 同一個民族咩 咪試下喺澳洲叫Aussies做Americans囉

支那狗又贏
下次支那軍一定攻佔悉尼

澳洲政府只要將一個暴力中國學生踢出澳洲。其他中國學生即刻安靜。

支那學生讀屎片

華人呢個概念係支那用嚟綑綁晒啲講「中文」或者同祖輩對中華有淵源嘅人，事實上個概念好粗疏，同「中華民族」差唔撚多
種族又唔係種族（粵人同東北佬都叫同種？），文化又唔係文化（太爺識中文但自己淨係識英文都叫華人）
華人兩個字九唔撚搭八

華嘅英文係Chinese origin, 中國人係Chinese

政治詞彙，特登整隻新詞混淆語意嚟玩政治手段，企圖以語言控制思想，根本係 1984 feel。不過仲要早咗唔知幾十年。

咁如果用漢族又會唔會好啲

澳洲？ 斷交

遣返佢老母臭閪啦

仲有咁多正評

華人係個偽命題，對外國人嚟講反中同反華有咩分別，都係叫Chinese
華人唔係文化概念亦唔係種族概念，只係支那企圖令啲東亞種+祖先有人同支那有少少關係既人都變成華人再將華人同中國人概念混淆，達到擴大影響力統戰世界既結果

華人（英語對應詞：Ethnic Chinese）是對原居於東亞中國地區族裔群體及其後代的泛稱，其概念源自於華夏、中華或中華民族。華人是一個約定俗成的名稱，並非一個有嚴格定義的學術名稱，類似於華人名稱還包括唐人、中國人等稱呼，這些名稱隨著政治與歷史變遷，其內涵也隨之改變。在化約主義及種族主義的影響下，時常產生混淆不清，難以清楚定義的情況。也由於中國民族主義將中國視為是一個由中華民族構成的民族國家，主張中華民族是由多民族融合而成。因此在「中華民族」概念出現後，華人並不特定指具有漢族血統的後裔，一些中國少數民族如滿族、回族等在中國以外地區也被稱或自稱為華人，但「華人」的概念一般不以政治或行政區劃甚至國籍做劃分，例如臺灣、香港、澳門、馬來西亞、新加坡以及汶萊等的華裔人士也被稱為華人。

華人根本係一個亂柒咁嚟既垃圾詞語，冇嚴謹定義，又唔係計血統，又唔係計文化，根本係政治概念嚟，一日依然自稱華人，一日都被統治最多「華人」既中共玩弄於股掌之中。認自己係華人，等於認自己係中華民族一樣咁撚戇鳩。要脫支，先從否定自己係華人，乃至於否定華人存在開始，正如要否定中華民族一樣 (西藏新疆、俄羅斯人都中華民族屌你老味，根本係為咗霸地而格硬作出嚟)

做乜一定要搵隻字表示自己同支那聯繫，認自己係東亞人種/黃種人/蒙古人種已經夠 (東亞人preferred)，只有呢樣嘢先係絕對冇得否認

呢位師兄心水清

過多幾廿年中國仲末冧檔而國力又允許嘅話，照情形出現咁嘅情況又真係唔奇: 班中國人會循序漸進咁侵略全世界，例如當統戰台灣咁統戰 日韓越 嗰堆東亞漢字文化圈國家，手段諸如派一堆五毛話「用漢字用漢詞就代表中國人」亦得、「自古以嚟韓國係中國一部分」又得。

分分鐘貪心起上嚟，話埋「蒙古帝國以前管治過歐洲，所以歐洲自古以來係屬於中國」都得。

以中國厚顏無恥嘅作風，發生以上情況唔係冇可能，絕對係可以寫本小說。

上面好多人自稱華人
鼓吹反中(共)不反華(國)
留意返,華即係中華,背後有大一統既意識作祟

叫自己做香港人就夠,
叫自己做華人某程度上已經同中囯民族主義企響同一邊

中華本身係一個有強烈漢文化色彩嘅term，傳統意義上中華、華夏同漢都係一樣。不過中華被用嚟同化埋堆少數民族而有d變質，漢族就保留原有意思，但國際層面上好少會用到，英文個個都只會叫Chinese，中文就稱為華人/華裔

香港話就話中西合璧，但d前人有幾西化，心照啦，好多連英文都唔識。就算移民去英美都唔會撇得甩華裔/Chinese呢個身份(ABC全寫係咩)？更何況香港只係同英國有淵源同埋有d歷史痕跡，仲要大部分都係大陸落嚟嘅人嘅後裔，咁就當做一個獨立嘅ethnicity笑撚死人咩頂多話係華人/漢人嘅一個分支

大家唔會將俄羅斯族視為華人係因為連最基本嘅人種都同漢族唔同，而且中國境內嘅俄族人口只佔俄族嘅萬分之一，但唔代表否認佢地係屬於俄族。好多東歐國家嘅人都好憎俄羅斯，但唔代表要否定自己係斯拉夫人；同樣地，我唔明點解憎中國就要否認華人呢個身份唔通南韓人憎朝鮮國就否認自己係朝鮮族咩

ethnicity都係asian 有咩問題？

死亡威脅人呀屌你老味中共

本末倒置
民族/ethnicity關乎血統同文化，有承傳性
今日嘅香港人大部分都係近幾十年中國移民嘅後代，而香港文化本身亦帶有大量華人文化元素
你唔想香港被中國民族主義影響嘅
應該主張將國家同民族分開，或者反民族主義
而唔係否認自己屬於華人

有d會再細分

祖先由深圳海以北落黎，同係咪漢人係冇必然關係
上面已經有好幾位包括我講咗呢一點

仲要你明明已經講華人個意思扭曲咗，都仲要攬住個身份唔放

東歐產生咁多小民族，正正代表泛斯拉夫主義失敗
無論你點樣企圖論證波蘭人捷克人同俄羅斯人都係斯拉夫人，現實中冇波蘭人捷克人會咁自稱

唔好係度學中國人扣數典忘宗帽子，你要做Chinese我唔阻你
反正我喺外國就未見過有香港後生仔自認Chinese，至於老一輩，就算認咗，都一定強調I’m from Hong Kong

香港人同中國人嘅衝突不嬲都有，昆士蘭大學呢單唔係第一次都唔會係最後一次，每一次衝突都會令兩者之間嘅界線越黎越清晰。
Chinese/ 華人/whatever個朵越黎越臭，國際社會只會更加認知到，chinese就係中國政府嘅支持者，冇人得閒聽你囉囉唆唆咁解釋華人漢人同中國人有咩分別

首先你寫得咁長篇文
證明你係完全不能接受愛沙尼亞族形成並出現嘅事實

另外我喺#99已經講咗粵漢人種上嘅唔同
亦都有唔少巴打講咗我哋呢班粵族南蠻會稱自己做漢人
你check過你自己DNA係漢人非粵人然後話自己漢人我冇所謂

而華人呢個term係喺孫中山年代玩五族共和遺留俾中共偷換概念之用
所以一定唔用得華人 要用用中囯人 漢族 粵族 香港人

扭曲咗係講緊中國對於藏維回滿蒙等少數民族嘅同化政策，中華民族呢個term本身源於漢文化，原意亦係指漢人，香港人多數有漢人血統又承傳漢文化，用呢個term並無不妥喎，除非好似惠英紅咁真係屬於漢族以外嘅民族啦。

我理撚得你忘唔忘宗，我冇話你要因為華人呢個身份而做d咩支持港獨又好，移民外國又好，甚至嫁/娶西人改西人名戒講中文扮ABC都好，我冇興趣知。我只係想講係ethnicity嘅概念上，唔係你地唔想做Chinese就唔係Chinese。當然你係要唔認嘅話都冇人可以揸支槍迫你認嘅，唔通你填完ethnicity 真係有人會去查你屋企人背景咩，就算有百越撚填自己係Vietnamese 都奈佢唔何架

老實講，有外國人問我係咪Chinese我嘅答案都係I'm from Hong Kong，亦唔會有人好直接咁問我what's your ethnicity。如果有人想了解多d嘅，我會同佢解釋ethnic Chinese同China嘅人唔一定有關係，更加同係咪支持中國政府無關。

就算他日香港成功獨立，香港人係國際上有新嘅地位，好似台灣人咁，但呢個都只屬於national層面。係ethnicity層面上，香港人有南亞裔、英裔、菲律賓裔、日裔、韓裔......但佔人口大部分果堆中國移民後代同原居民呢？講到尾咪又係屬於華裔/漢族嘅分支。你可以話呢個分類唔重要、冇用、冇歸屬感，但唔代表唔存在，對香港有多少少認識嘅人都會知大部分香港人都係20世紀從中國人分出嚟。

然則你覺得d北方漢人嘅真漢族血統好純正

南蠻係公元前已經比漢人征服咗，一早已經被同化；相反北方不斷受外族入侵，仲要經歷兩次滅埋國，血統同文化都一早溝淡哂啦，粵語比普通話更接近古語

所謂漢人血統上點介定已不可考究，既然南方人包括廣東人以漢族自居，而華人原意就係漢人，咁廣東人後裔自稱華人有何問題西藏新疆人就話要拒絕承認華人身份啫

我要講多幾多次，「香港人多數係漢人血統」係冇根據嘅講法
不如你睇埋#114, #149, #160再講

至於漢文化，香港人又承傳咗幾多呀？
最多咪係食下傻封下利是，唔通香港人聖誕節食火雞萬聖節扮鬼，就承傳咗西方文明咩
你自己諗下，衣食住行各種娛樂消費，有幾多漢文化元素？咪又係得飲飲食食，九成九香港人，所謂漢服都未著過啦

咩叫「唔係唔想做Chinese 就唔係chinese」？
愛沙尼亞你就不願面對，咁就近近地攞台灣做例子
中華民國走佬去台灣，外省人就一定自稱Chinese
本省人自願或不自願都要自稱Chinese，而本省人大部份都係清朝移居台灣，姐係所謂漢族。
結果而家咪又係個個自稱Taiwanese唔通你又話人地生生世世都係Chinese

原來漢人血統已經冇得考究，廣東人係因為以漢族自居就成為漢人，然後再進一步比中國政府界定做華人

咁點解而家有一大班人以香港人台灣人自居，你就夾硬屈人地做Chinese

【眾籌】點解自己有錢唔揾專業人仕做嘢？

不如你用你嘅論點回應咗愛沙尼亞族 或者現代猶太族嘅出現先

係鄰近地區學返蒞

你地d資料只係證明到南方人同北方人係血統差異大，但北方人都唔見得血統會有幾純正，你講唔講得出古漢人血統係點至於文化，係全球化、現代化、科技化嘅趨勢下傳統文化淘汰末落係必然嘅事，大陸城市班後生漢人衣食住行好傳統咩

或者咁講啦，我諗用個裔字會比較適合，有d華人移民後代已經徹底脫離中華文化，除咗生理特徵之外同鬼佬冇分別，話佢漢族/中華民族好似講到佢唔夠西化咁，但華裔就純粹講緊佢係華人後裔，同佢接受咩文化無關。好簡單，班老嘢當年落嚟香港，佢地以中國人/華人自居，接受中華文化，依家班後生係佢地嘅後裔，所以都係華裔，呢個只不過係一個背景資料，你有自由意志，你可以選擇接唔接受前人傳承嘅文化，亦唔一定要有歸屬感，但唔代表你唔係華裔，因為呢樣嘢係出生時已決定嘅事實。

愛沙尼亞嘅歷史我唔清楚，你講同芬蘭睇資料愛沙尼亞人同芬蘭人係親近，但幾千年前愛沙尼亞人已經定居當地，完全冇可比性
至於台灣，自稱Taiwanese 係表示台灣人對自己國家同國族(nation)嘅認同感，同大陸劃清界線，唔代表佢地唔係漢人/華裔台灣本身都有一堆原住民族，咁由大陸過去果堆係咩民族(ethnicity)？咪又係漢族

唔係點，過咗咁多代都係靠口耳相傳，除非係d身份顯赫嘅人，否則d祖先過咗三四代都冇後人知係咩人啦，可以知嘅就係廣東地區被中原國同化咗二千幾年，d人以漢人自居好正常，但香港人台灣人(原住民除外)好清楚知道自己係中國移民後代，以ethnicity概念上的確係Chinese，只不過你可以強調香港人/台灣人呢個身份

愛沙尼亞嘅歷史我唔清楚，你講同芬蘭睇資料愛沙尼亞人同芬蘭人係親近，但幾千年前愛沙尼亞人已經定居當地，完全冇可比性
猶太族比較特別，不過都離唔開種族層面-猶太人生嘅仔女都係猶太人，同樣地，由華人生嘅後代都一樣係華人同埋成為猶太人唔代表唔再屬於本身嘅族群，猶太只係佢地係宗教同文化上嘅身份(對第一代而言)。

你唔講廣東話？唔用中文寫字？新年唔收利是？中秋節唔食月餅？端午節唔食糭？
就算你呢啲都冇 唔代表成個香港都冇人會做呢啲野 呢啲就係華夏文化 由古代已經存在

你而家根本係自我反駁狀態
你句"南蠻係公元前已經比漢人征服" 證明咗廣東喺幾千年前經已有廣東人祖先居住 同啱啱你呢一句"幾千年前愛沙尼亞人已經定居當地" 絕對有可比性

好 而家返返嚟討論
愛沙尼亞大部分人係芬蘭裔後代 因為波蘭-瑞典戰爭傾向斯拉夫化同北歐化
蘇聯時期又因為玩上山下鄉大遷徙 人種又俾俄羅斯溝亂哂
以歷史同地理 (海向瑞典、同俄羅斯之間無山) 足以印證佢哋俾隔離地方嘅人溝種機會率大過嶺南珠三角一帶
1918年愛沙尼亞先正式第一次立國 (以前只係丹麥/瑞典國土某部分嘅地名)
"愛沙尼亞裔" "愛沙尼亞人"先真正現身 到今日為止先出現咗101年

好啦 咁請你回答一下
1. 假設你識同愛沙尼亞人傾計 你會唔會好似你#271咁講: "我只係想講係ethnicity嘅概念上，唔係你地唔想做Russian就唔係Russian。"呢？
2. 當而家係19世紀 "就算他日愛沙尼亞成功獨立，愛沙尼亞人喺國際上有新嘅地位，但呢個都只屬於national層面。係ethnicity層面上，愛沙尼亞人有德意志裔、瑞典裔、俄裔、波蘭裔、蒙古裔......但佔人口大部分果堆中芬蘭移民後代同原居民呢？講到尾咪又係屬於烏拉爾裔/芬蘭族嘅分支。"(#271)根據你嘅理據你一定係咁講，但係兩個世紀後嘅今日愛沙尼亞裔係事實存在你又點駁呢可？

好 完咗愛沙尼亞到現代猶太人
所謂猶太人血統上點介定已不可考究 而家嘅以色列國界定猶太裔係以宗教亦即信奉猶太教者猶太人
然而猶太教有心入教唔係冇可能入唔到 之前先有五條大陸女人通過咗極難考嘅入教試成為猶太教教徒 仲入埋以色列籍
喺以色列嘅人口普查族裔入面有猶太裔阿拉伯裔亞美尼亞裔等等
講真一句實質係宗教普查
如果唔係點解現代以色列人本身嚟自世界各地 猶太裔+阿拉伯裔可以高達9x%
如果血統種族作唔到為族裔嘅指標 取而代之係文化嘅話
咁漢族子女與生俱來嘅係非漢族文化佢仲係咪漢族呢？
香港人嘅傳統文化屬於嶺南粵族文化
同五嶺以北漢族文化有相似亦有分別
而呢D喺世界相鄰國家文化交流之間嘅常見特徵
只係因為粵族以歷史曾被打敗者被迫拼入漢族
以漢族文化分支方式及作為名稱 另類生存咁解
我問你 係咪因為千年歷史一時嘅挫敗就唔可以重振起嚟？
點解而家就算同千年前嘅以色列無任何關係
猶太人都要重振以色列？
咁既然以色列得 點解香港人改個名以另一種形式重振民族就唔得？

嗱 最後 唔好話我唔話俾你聽
你已經用咗中共定義華人一詞嘅手法
血統講唔贏就講文化
我唔係D意見不合就話人三毛嘅人
但係你想做漢族做華人中國人我唔理你
你想笑柒香港民族呢個名 要笑到全世界都覺得港裔呢個名柒到核爆都好
事實就係香港民族主義係喺到醞釀緊
你作為漢族外人就唔好搞咁多聲氣破壞人哋壺酒

廣東話
任何人都可以學廣東話甚至作為母語
而廣東話只係漢藏語系下嘅一種 漢藏語系仲有蝗文藏文緬甸文等等

中文字
日本夠寫漢字啦 越南未改現代國語字味又係學中文字寫喃字出嚟 咪即係中文字嘅分支 越南同朝鮮以前D有錢人仲要學漢文講漢文寫漢字添

月餅
越南人同日本琉球人都食月餅㗎喎

糭
仲衰 唔只越南同日本 希臘人巴西人都食糭 希臘仲要食得早過亞洲人

由古代已經存在
古乜嘢代 想玩中共港共隻自古以嚟論呀？ 古代古古古到去邊 你所謂嘅古代之前香港唔係咁又點

⼃

就當血統上愛沙尼亞人被溝淡得唔少得過廣東人，咁文化上呢？愛沙尼亞係比幾個國家輪流統治幾百年，但廣東地區係超過二千年比漢族征服同化。愛沙尼亞嘅語言仲保存到同芬蘭語好接近甚至可以互通，但粵語已經成為漢語嘅一種，且比普通話更接近古漢語，同埋學你地話齋，古時嘅粵人以漢人自居係因為覺得做漢人威d、想提升地位，當佢地有咁嘅心態，被徹底同化係必然嘅事，所以自漢朝後南方對中原幾乎冇威脅可言。

猶太嘅所謂民族概念係結合咗宗教，根本唔可以攞嚟同漢族比。好簡單，一個鍾意中華文化嘅鬼佬可唔可以考個入族試就做到漢族人？係清朝漢人可唔可以通過考驗而成為滿族人？族裔概念嘅一個最重要嘅特性就係會一代一代咁帶落去，上一兩代係華人/漢人，自己咪就係華裔，除非你有證據證明自己唔係

重振民族下話，古粵人嘅嘢你識幾多？你只係知道佢地係二千年前廣東地區原住民，廣東人多數有佢地血統，古越族文化斷層咗咁多年又極少文獻，現今廣東嘅文化傳統通通都係經過華夏文化多年嘅洗禮出嚟嘅作品，就算廣東同北方地區嘅文化差異唔一定係廣東人唔夠漢化造成，地理差異加上古代溝通困難，點可能出到一模一樣嘅文化？講到尾你地只不過係為咗同中國人劃清界線而借古粵族過橋但哂氣啦，廣東屬於中國大陸一部分，你用粵族作為民族名咪一樣被外國人視為Chinese嘅分支

你死都要話香港人唔係華人嘅話我都冇你乎嘅，不過提提你，所謂民族主義英文叫nationalism，提到香港民族都係用nation呢個字，同我一直講緊嘅ethnicity比，nation偏向政治上嘅意義。推廣香港民族主義唔等於排除漢族/華裔身份，大把支持本土嘅人不知幾buy香港保留落嚟嘅華夏文化精粹，瘋狂恥笑d北佬冇文化，你地果d非華人非漢族論根本冇乜人會理大家睇到嘅就係香港嘅語言、傳統文化都係前人從中國帶落嚟，避過咗中共嘅破壞，係真中華文化

你已經利用咗中共港共定義民族手法
血統講唔贏就講文化 龍門任你搬 (#284)

愛沙尼亞文嘅出現係喺13世紀 而當時係芬蘭族移民過去用各自鄉音慢慢文獻化 而真正有文獻記載愛沙尼亞文係喺16世紀
粵語好肯定13世紀前已經存在 而且一早以官方同民間形式紀載咗好多粵文嘅文獻
而且愛沙尼亞語不嬲都係芬蘭語嘅一種你又唔講 照你咁講挪威瑞典丹麥語係咪同一種語言Serbian Croatian Bosian Montenegrin甚至攬埋Bulgarian Macedonian六個係咪同一種語言
佢哋可以互通所以係同一種語言嘅話 咁點解粵語講出嚟同蝗語唔可以完全互通呀你本身識Cantonese但係又要學Mandarin你先可以同中国人傾計呀

仲有 你自己又返返嚟自我駁斥狀態
你話"古時嘅粵人以漢人自居"同"族裔概念嘅一個最重要嘅特性就係會一代一代咁帶落去" 咁如果你喺古時見第一代粤人自稱漢人嘅人 咁係咪"上一兩代係粵人/越人，自己咪就係粵裔，除非你有證據證明自己唔係"呢

另外 漢族鬼佬請參見 #175

猶太人文化夠斷層咗兩三千年啦 甚至現代希伯來文同古希伯來文係兩種完全唔同嘅語言 現今以色列文化係由Yiddish同Palestinian混合出嚟嘅 咁你又話現代以色列同人哋劃清界線係咪？現今以色列人又對古猶太文化有幾大認識啊 大部分咪剩係知下耶穌 聖經 以色列滅國 伊斯蘭教入侵等等呢D

最後 就算唔用Hongkonger 歐洲世界有大大隻Cantonese你唔用用Chinese
喺美國 台灣人用得多Taiwanese作為自己嘅Ethnicity久而久之都約定俗成Chinese同Taiwanese喺人口普查入面係對等啦
而家點解香港拎唔出Hongkonger做Nationality、Cantonese做Ethnicity係因為最後一個粵族國家喺112 BC滅咗而未有新國建立 兩千年嚟受住北面政權統治及奴化嘅屈辱 奴化到需要自稱漢人苟且偷生
就算而家香港立到城邦國但係主要嘅粵族人喺中國又如何
最多猶太人嘅地方係美國唔係以色列
最多加泰人嘅地方係西班牙唔係安道爾
最多阿塞拜疆人多嘅地方係伊朗唔係阿塞拜疆
但係完全無阻佢哋以自己族裔為傲喺世界立足
點解佢哋得 我哋唔得？
因為我哋係歷史失敗者而未有再次成功

最最最後 返返嚟導致我哋討論民族問題嘅來由
反中共係咪等於反華
係 反中共係等於反華
因為華人係中共嘅偽概念
作為清醒嘅人係唔會同人玩偽概念嘅
而你 頂多用一條斜線 /
一直將華人同漢族並列喺一齊
證明你都係一個玩偷換概念嘅大中華膠
我建議你前往香港討論區

喺呢度應該有好多人支持你
好走唔送

咁大段
冇睇求其抽句水算, 支持反中
反華暫時未有立場, 太多海外華人, 但如果係大陸黎, 只要有大陸思想就反

中秋節同月餅仲要分分鐘係由韓國傳入嘅嘢嚟嘅

所以好彩當年韓國日本越南唔再完全依賴漢字…如果唔係宜家應該又俾人統戰緊

語言文字喺防範統戰同侵略方面係好重要，我估粤人(廣東民族)都要經歷一次文字上嘅改革，製造一套專屬於粵語嘅文字，先至係長遠之策

叫血統講唔贏就講文化，民族概念不嬲都牽涉到血統+文化層面，齋講血統嘅叫做種族。

好啦咁我講下血統啦，所謂自我駁斥根本唔存在，事實上經歷咗二千年被同化，現今嘅廣東人除咗有古越族血統都必然混入咗大量漢族血統，至於比例係點冇人會知，而且每家每戶都唔會完全一樣。我都講過，一般祖先過咗三四代都唔會有後代知佢地咩背景，只靠口耳相傳，就算以漢人自居嘅本身冇漢人血統，一代一代傳落去d後代就會真心當自己係漢人，同時通婚混血嘅情況普遍化，結果咪造成大量有真漢人血統嘅粵人後裔。好啦，就當依家有部分廣東人香港人真係過咗幾十代都只有極少或完全冇古漢人嘅血統，但你點知自己係咪呢類人？血統層面冇錯係一代帶比一代，如果你證明到你所有祖先都係屬於古越族/其他南方民族咪有資格否定漢族血統身份，但你可以追溯到咁遠咩？所以一切根據你已知嘅直系長輩作標準，唔係好難理解啫。

我話極少文獻係講緊古越族，被漢武帝收皮之前，13世紀嘅粵文已經漢化咗。愛沙尼亞語本身係芬蘭語嘅一種，so? 你咪話愛沙尼亞不斷受到周圍國家尤其俄羅斯嘅入侵同化嘅，但結果愛沙尼亞語保存得好好，冇因為咁而同近親嘅芬蘭語變得疏遠喎，相反古越語同現代粵語呢？同埋我唔知點解你彈咁多例子問我d邊度同邊度係咪同一種語言，完全九唔搭八 #175又係唔關事

猶太人係靠宗教維繫成個民族，有經文有教條，有共同嘅心靈寄託，個個都好清楚自己係猶太民族嘅一分子，所謂斷層只係班人以猶太人身份散居世界各地冇得共同承傳文化，久而久之可能出現分歧，但依然係以猶太人身份自居。古越人呢？比漢武帝征服之後成個族名慢慢消失啦，一係演變成壯侗等少數民族，一係逐漸同化成漢人，而廣東嘅係屬於後者。經歷幾十代，現今嘅廣東人對於古越族係毫無認識亦冇情感可言，敢問一句：請問你拎佢地出嚟講意義何在？佢地係現今粵文化上代表性根本不足

平心而論，Cantonese作為ethnicity 我覺得係ok嘅，符合ethnicity嘅概念，不過同時我亦唔會否定廣東人屬於漢人嘅分支，因為粵語係漢語嘅一種，而廣東文化主要都係受漢文化影響

最後，前面你先講完唔會意見不合就話三毛，結果你家陣咪又係玩扣帽子
我反共、反送中、反大陸新移民，但絕不反華，因為我會將國同族分得好清
華人、中華唔係中共專利詞，更加唔係中共創造嘅偽概念，古代已經有人用，意指漢人、漢族
台灣國名叫中華民國，台灣國家航空公司叫中華航空，日本有款菜式叫中華沙律，一定都同中共有關啦係咪呀？
其實外國人就好膚淺嘅啫，佢地會知亞洲有咩國家，但一般唔會留意亞洲有咩民族，係佢地眼中嘅Chinese culture同我地講嘅漢文化完全係同一種概念，因為外國人接觸到嘅中國藉人士起碼九成都係漢人，中國被stereotype成被漢族代表，要提到班少數民族先至會強調係咩民族。香港人中國人講其他人其實咪差唔多，點解係叫日裔韓裔印尼裔，而唔係和裔朝鮮裔爪哇裔？
同一道理，國際以Chinese/華裔作為中國漢族移民後裔嘅族群名稱係好正常，同中共冇關係，淨係一個華字咪算好，定係你覺得中裔/中國裔順耳d？

上面太長唔quote

你咪撚9up啦好嗎？
愛沙尼亞語絕對係近代產物，絕對唔會早於十九世紀
唔好話愛沙尼亞語，連Eesti呢個國名，都係十九世紀先開始有人用，民族建構更加係再後期先完成

愛沙尼亞語同芬蘭語共通，因為本身就冇愛沙尼亞語呢樣嘢，係愛沙尼亞人後來分別開，本質上就等於香港人發明香港話同廣州分開
你都幾好嘢，竟然可以掉返轉，話愛沙尼亞語自古同芬蘭語共存，有深厚歷史淵源

你自己睇下你喺呢個post嘅表現，就係典型中國政府統戰手法，首先屈香港人血緣上係漢人，然後再話粵人自古以漢人自居所以就係漢人所以就係華人
然後不斷混用漢人華人兩個名詞
總之最後目標就係要你自認華人/漢人/中華民族

OK 我科學少少咁同你講
2018年愛沙尼亞人自稱愛沙尼亞裔嘅人有68.7% 但係擁有愛沙尼亞-芬蘭裔嘅Y-DNA(N*)只佔愛沙尼亞人大約41%
但係1918年嘅愛沙尼亞人祖輩(當時俄羅斯族人仲多)就係靠呢少少愛沙尼亞裔人以民族建國
但係呢少少愛沙尼亞裔又係咪冇溝過俄羅斯血呢？以俄羅斯帝國對待芬蘭人嚟睇 愛沙尼亞地區應該更慘
咁呢度一班俄羅斯血統嘅"愛沙尼亞人"獨立建國再稱自己愛沙尼亞裔 根據你嘅理論佢哋係咪應該受你譴責並變返做俄羅斯人
好 就算佢哋無被統治俾人血統沖洗過 佢哋係芬蘭移民後人 以你嘅理論佢哋係咪仍然應該受你譴責並變返做芬蘭人

語言方面 我講咗愛沙尼亞語喺13世紀先開始有個雛形 而13世紀前係未有愛沙尼亞語嘅 你要將800年前嘅嘢同2100前嘅嘢比較愛沙尼亞範圍喺講愛沙尼亞文前係講Livonian 但係都未到2100年前咁遠喎你真係想用古越語同現代粵語不如話古希伯來語同現代希伯來語兩隻語言嚟喎
你要用13世紀嘅愛沙尼亞語 就請用13世紀嘅粵語做例子 但係我會用"愛沙尼亞語已成為芬蘭語嘅一種"去回應你句"粵語已成為漢語嘅一種"
仲有 我舉一系列語言係回應緊你一句"粵語已成為漢語嘅一種" 我就用唔同語言做例子 反駁緊你點解人哋兩三四五六種語言可以近無障礙互通 但係同一種語言居然要翻譯先溝通到
照道理你會講閔南語係漢語一種 但係你無學過閔南語你識唔識喺佢哋講嘅嘢入面揾個人名出嚟呀
睇嚟你個九唔搭八先係九唔搭八喎

OK #175我引用錯 我認衰仔 係#157

你最後幾段我一次過講

"中華民族"嘅信仰就係永遠偉大毛澤東習近平主席新中國式社會主義思想 俗稱維尼教 維吾爾人被迫入教 西藏人被迫入教 咁咪被中華民族咗囉 咁香港人冇入教咁又係乜嘢呢
然而中共將"中華民族"簡稱為"華人" 你就將"華人"等同於"漢人" 咁香港人又喺乜鳩柒嘢呢

我要承認我本身對愛沙尼亞歷史係一無所知，見你地講起我先search下資料了解下，以及根據你講嘅嘢作出回應，但我係有d誤解嘅。不過你都識講俄佬對愛沙人有幾衰，可想而知佢地反抗嘅心會幾強；至於芬蘭，我唔清楚20世紀嘅愛沙人同芬蘭人關係點，所以唔講咁多啦。但點都好，可以肯定嘅係由古代百越人不斷漢化到今日嘅廣東人，已經返唔到轉頭，因為今時今日冇咩邊個會對古越族有認識，頂多咪聽過越王勾踐，更加莫講話歸屬感。(其實越國建立者係夏朝君主個仔，有學術界仲提出越族本身就係夏朝中原人後裔不過屬實性存疑)

你句模仿式回應直頭同之前講嘅嘢前後矛盾，又話愛沙尼亞語本來就係芬蘭語嘅一種 我提「粵語成為漢語嘅一種」係想指出嶺南地區嘅語言經過時移世易已經偏離哂百越時期，而「愛沙語芬蘭語可互通」則係想講愛沙尼亞文化上受外族影響嘅程度相對少，「a係b嘅一種」「a同b係同一種語言」「a同b可以互通」係三種唔同嘅概念，我亦冇講過有因果關係，但你撈埋一齊講漢語嘅範圍好廣泛，屬於語族，互通唔到有咩咁出奇，就好似英德同屬日耳曼語族，意法同屬拉丁語族，夠唔可以互通啦

德爾加多單嘢得啖笑，大陸又要比人入籍又要堅持實行排外同56民族政策
「戶籍辦理處電腦上有56個民族可以選，小德自己選的漢族」-> 打機揀角色？

中華民族、華人、漢人、香港人嘅意義同關係我都解釋咗唔只一次，中共騎劫邊個字詞你就即刻無視哂個字本身嘅意義，仲要再瘋狂醜化同否定相關概念，呢d係逃避，係助長個政權繼續偷換概念，而事實上大部分人用華人一詞並冇政治意味，有嘅就用中國人啦。反中共就偷換成反華，d經歷過排華嘅海外華人心諗屌你老母咪撚靠害

屈呢個字係你自己講，點解香港人會係漢人、華人漢人兩詞嘅關係我已經講咗好多唔想再重覆